[有片]大陸女子遭車撞途人漠視 再被車輾死 網民：準確詮釋國情

大陸視頻網站瘋傳，河南省一名女子被的士撞倒後無人施救，一分鐘後再被車輛輾過致死。網民議論紛紛，認為大陸社會風氣人人自危，人情冷漠，片段準確詮釋國情。

微博資深車評人袁啟聰昨日發佈一則視頻，片段中一名女子在斑馬線上過馬路的時候，遭的士撞傷倒地。馬路兩旁等過路的行人，全部視而不見，人車過路時都沒有一人停下來看顧。被撞女生橫臥在馬路中心，一度抬頭但沒有爬起來。大約一分鐘後，她再被另一輛私家車輾過，後再無移動身體。袁啟聰轉載片段寫道「看得想哭」，又稱「中國的公路生態，是煉獄」。

片段近日在網絡瘋傳，網民都議論紛紛。有人批評不施救的途人都是「行屍走肉」，有人認為是中國人質素不夠。有網民稱，很多人「想扶不敢扶」，中國社會人人自危；也有網民說「不是不幫，而是怕惹麻煩上身」，甚至有留言指片段「準確地詮釋了甚麼是中國」。

《中國青年報》今日報道指，事發地點位於河南省駐馬店市解放大道和學院路的十字路口，此處二十年來只有斑馬線卻沒有交通燈。根據河南駐馬公安局的記錄，今年 4 月 21 日晚上 7 點 54 分，該處發生一宗「交通肇事逃逸事故」，導致一名馬姓女子死亡。經調查後，兩名涉事司機已緝拿歸案。

中國人沒有一個是無辜的

仆街鬼國呢個名真係唔係流
個女人係棟正喺到第一架車又咁慢都可以撞埋去 之後重要冇人理

蚹蛤蟈蜻

即刻諗起小悅悅事件

鬼國

支國真係垃撚圾

Wasted

其實都幾搞笑,有個人瞓咗喺條街道，竟然當垃圾咁冇人理,雖然係悲劇但真係好想笑

嘩屌你老母真係好撚恐怖
好怕香港越來越大陸化
有朝一日都變成咁

䖾𧊲蚹蛤蟈蜻

人地開緊工釣緊水魚麻

投資涉及風險，佢今次投資失利

似係個大陸婆想俾車撞多啲
企係路中心dup低頭望都唔望

準確

似自殺?

人地明明咁努力開緊工

白車都無人叫

第一個的士佬明明見有人企起度都撞過去………痴線
第二個就女人渣車………

第2架真係痴撚線
致命一擊

見怪不怪
睇得太多呢啲片 已經麻木
城管鎮壓
暴打第三者/狐狸精
社會人民無同情心/公義/敲詐勒索乜都有
名符其實地獄鬼國
天佑香港唔好變成咁

付合蟈蜻

好正, 只有喺支那國先影到咁高質o既片

香港唔脫離中共既魔掌，遲早都會係咁

個女人明明有申返個頭望下路邊
望一望再訓返低底撚死啦
肯撚定係撞車黨

第一架車條女企定定係到都可以照撞埋去 撞完又無事走左去
第二架車又係見住條女訓係到都照車埋去
究竟做乜撚野

唔係撞死太出名既人
係蝗國是無問題的
蝗國真係地獄鬼國黎

望下就代表起到身
架的士咁既車速撞埋去失去行動能力都好正常
同埋撞車黨你企係條路到等比人撞？

大陸過馬路同揸車既都唔帶眼

附合國情

鬼國撞死人都當冇事架啦

若果去救佢或者叫白車，條女有咩冬瓜豆腐又俾佢屋企人告，又或者要負責佢數以萬計醫療開支，仲救唔救？
香港仲敢救，大陸真係救唔過，一陣被屈謀殺點算

如果第一下撞完有人扶走佢，傷者家屬會唔會屈救人者整傷個傷者？

撞佢條友就走咗，你埋去救佢分分鐘畀條女屈返錢轉頭

會 支那國情

第一架係仆街，不過睇返對頭線，架撚架都開高燈，所有人都係兇手黎

第二架反而無辜D，前車見人cut線避開，後車邊估到無端端訓左個人响路中間，一野咪輾左過去，唔撚關男人女人事囉

大陸人嘅冷漠係由大陸人促成
可以話係一少部份人害左真正嘅受害者
亦可以話成個國家根本係抵撚死

口德-100

話大陸人口德應該係加唔係減

支那

女人似係想比車撞多，路中心都唔睇車

第二架車個c9又真係慘 見前面架車cut右 前面無車就梗係踩落去 點撚知咁就中伏誤殺

想比車撞係咪應該揀條快D既路？

第1架車見人兜口兜面撞埋去係咩玩法
同埋比第1架撞果陣下方d路人應該睇唔清，有幾架車同時係眼前駛過

蟲味濃

點解個女人過過下馬路無啦啦撞邪咁望地下
個動作好唔自然 睇到好不安

「只要你撻我爆龍個朵就得」

留名等五毛大軍 入黎

成日扮撞車，搞到宜加狼來了無人信喇

如果我係下方路人，會認為佢暈低咗，因為平時睇電視電影比車撞係會撞飛or拖行一段距離
反而上方兩個路人無阻隔睇得好清楚，撞完見倒佢地議論紛紛

你自己睇下連登d口德撚守法撚
都已經預見到十年後既香港會全面支那化反道德喇

個女仔似係自殺
有咩理由就係企係馬路

老實唔怪得人冷血，因為起大陸做好人無好報，隨時一身蟻！

大陸日日都有
呢條片算係比較溫柔

無人報警

做得壞事多，下一世咪要投胎做支那人受罰

大陸車死人係咪罰兩千就算?

佢被車撞之前既行為好怪
本來面向正面, 突然DUP低頭, 跟住俾車撞, 有無人知點解?

第二個部係睇唔到定專登

我覺得依D事係支那日常

DUP低頭果下好詭異

大陸啲記者咁撚求其日日都做緊既事都攞黎做新聞

2006年彭宇案：一位老人在街上摔倒並受傷後，彭宇衝上前去將她送到醫院，並給予200元作為幫助。但老人最後在法庭上狀告是彭宇將其撞倒。法庭最終判決為老人應得4萬元補償費用。法官認為，彭宇給老人的錢就是其將人撞倒的證據（法官最著名的一句話問話是：不是你撞的你為什麼要送她去醫院？），多年來，由南京“彭宇案”糾纏而成的心結，宛如病灶，道德嚴重滑坡。

唔敢睇條片

將最後文明道德完全清除

想知支那係咪有撞車黨

基本上司機照撞你,仲要撞死你

都係睇動物被撞,又唔係人

點解唔敢

無可能 五毛話支那好先進超越香港ga

地獄鬼國

this is chi-na

你又係支那狗

好明顯就紅燈黎
條友仲要企馬路中間

盡快投胎希望唔駛做中國人

哇屌

點解唔可以係條女想碰瓷反被撞死
真係難講

我番過大陸工幹 結論係你永遠冇可能用正常人邏輯去猜度大陸人既行為 佢點解要咁做永遠得佢先知

大陸既由佢啦，減少人口呀

符合國情

做乜撚 滑稽

佢望嗰吓上半身曲起超過30度呀巴打
你四肢健全訓喺地下咁弓起個身法都要出唔少力啦
試問一個好高機率撞到骨折嘅人會唔會有咁好力水情願弓起個人都唔爬去行人路呀

係大陸真係弱智都做得法官

高質零負皮post

好有喜感

不用怕....我們仍有13億人口....

佢申頭果陣屌你老味仲快過忍者龜，擺明就係要人扶博老屈啦 佢連少少掙扎既痕跡都無呀

我信大陸人唔會救 但佢地點都會圍住睇熱鬧既 無人圍即係有鬼

香港已經有
係好撚離譜果隻 , 所以宜家大部份車都會裝cam防俾人屈

似係一開始已經搏撞呃錢

好撚恐佈

點解第一架車可以撞到

不意外啦

阻住搵食

,第二架車顏左兩下好好睇

係支那做咩都可以 只要守一條規則 不要相信任何一個支那人

第二架車係做乜撚野

成條片重點跟本唔係冇人理個女人，因為蝗國人冷漠就一早知
反而重點係個女人企定定係路中心，然後比架慢速既車撞親，我推斷有兩個可能性
1. 個女人想自殺（無咩可能，因為個女人仲可以起身周圍望）
2. 個女人同第一架撞佢既車既司機係同一黨 （亦解釋點解第一次撞完都無事可以起身望周圍），目的就係引人埋佢救佢從而老屈，至於第二架車應該係不幸

中國進步緊，一齊俾d 時間佢地

佢咁企返 又唔左右誰 dum低頭 似自殺
一係撞車黨 點撚知真係撞佢

第二架居然落車睇，應該係入世未深既小妹妹 下次唔好落車睇啦痴線嫁咩

中國人係咁架啦好出奇呀？

請問係入邊架車數？

好似一開始直望，間車行過片到水落隻腳到佢望一望之後就撞，佢無防衛動作直接頭撞窗應該暈左

同意
想過馬路應該望左右睇幾時可以過

突然低頭果下真係好似拍鬼片咁

痴撚線

其實唔好落車 等埋第三，第四部 個罪可能會輕d
因為證明唔到邊次先係致命傷

一陣救佢 反被人告咪仲大鑊

我都想問 仲要著白長裙
btw 佢岳高頭果下真係好令人覺得佢係撞車黨

0負皮
5毛不願面對

有班5毛吹強國

仲咩唔差過日本

單單過馬路都唔係同一水平
香港馬路唔叫好 但至少綠燈真係過到人

支國好多地方
你唔趁一堆人過 你過埋一份
根本過唔撚到

其實有哂cctv點屈人？

0負皮

係 就係有晒cctv都屈到先至係支那

咁都叫新聞？

香港比咁多大陸人入侵 遲早都會係咁

痴撚線救佢容乜易變左第二個彭宇？

吓？依家已經係啦
咩post推得最快？
睇人仆街最開心

暴龍哥

lm

似鬼上身再自殺

正

心急過馬路
行到一半先發現太多車過唔到
又可以停低望地下

無燈呀

所以我返大陸最怕就係過馬路

中國真係好恐怖
無知唔緊要 連良知、同情心呢啲基本嘢都無 禽獸都不如

支那賤畜條命賤過地底泥

呢個就係今日既強大中國
笑撚死，根本就無法無天
個個係中國都係為左搵快錢，搵到就走架啦

零負評

報警會比公安查
家屬會認為你有份令到佢咁，有可能告你
總之救人會有風險

第二個推論

抵死啦，又想屈錢，依家真係俾車撞

條友擺明有問題啦下話
冇啦啦係路中心做咩鳩
仲要dup低個頭 以為一定安全d車會讓佢？
正常人會唔會咁啊？
你話佢有冇精神病有冇企圖得佢自己知
不過呢加人都瓜鳩左
最撚好笑係呢度有d柒頭話人唔救佢好冷漠
屌你香港人咪又係咁
之前地鐵放火單野有幾多人有幫手救人啊！？
影相拍片食花生就大撚把

Dup低頭嗰下好似日本啲鬼片

香港正步向此路！

雨傘革命都還有好多人要返工！
再加多一事不如少一事！
食花生好！
睇人仆街就最好！
等傻仔衝衝衝，事後自己搭個熱煎堆！

今日有呢單野

香港人至少比大陸人好, 有良心

共產黨洗腦洗到班仆街連人性都冇埋

啲人啲反應幾好笑，行過佢身邊就好似睇唔到咁，過完馬路就留係度睇佢幾時俾車車多下

真心仲係唔明

如果係路人 出去幫手攔車再報個驚

點俾人屈到？人血坦克撞瓜佢？

曾經試過有法官問過事主你咁好心幫佢你一定身有屎，最終係攪大左件事事主先冇事

感受到中国人嘅尊嚴同榮耀

痴撚線有啲咁既法官

條女都好恐怖 似比野上身

而且支那車撞到人一定係撞死佢先得，撞死人最多賠幾十萬，撞傷至殘廢要養佢同佢一家成世
呢D就係中國

又宣傳下先

香港對續暫被支那化香港人可以點？

個遂漸字打錯左續暫

香港仲有冇得救

如果再唔反抗 遲早 香港都會支化 應該而家都支化緊

好人過頭, 出事對象係呢班友都救

有專家曾經分析

中共 就係想中國人無哂「良心」
只要中國人無「良心」, 咁就會變成一盤散沙, 唔識得團結一致去反抗中共

係外國, 如果政府殺左一個反抗人士, 會激烈更多人上街反抗
係中國, 如果政府殺左一個反抗人士, 其他中國人會認為唔關自己事, 閒事莫理

所以中共要消滅有「良心」既中國人

唔洗專家分析啦 諗都諗撚到

sad but true
死仲賠得少過傷

好平常姐

香港唔會咁，只會：你著我對西瓜哦

點解無啦啦會企路中心

所以呢種國家根本咩都唔配有

良心 良知 邏輯 批判性思考
全部洗灑腦抹走灑啦
望下啲大陸人啲樣就知 全部都無良知無邏輯 even讀大陸所謂最top果堆大學

last touch

有咩咁大不了 好正常

爭大耳窿好多？

因為班馬線係冇紅綠燈，要好似摸住石頭過河一樣，見一步行一步。行到中間車流變相反方向，就自然又停響路中心囉